{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_002474",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "참깨주"
    },
    "text": "ゴマ酒\\n\nゴマは、1年生の草本で、身長は約1メートルくらいです。種子は1つの部屋に10個以上入っています。また、ゴマはセサミンなどの物質を含んでおり、他の植物油と比べて光回転性があるのが特徴です。主成分は脂肪で、全体の50%を占めています。これらの脂肪は、コレステロール値を下げる不飽和脂肪酸であり、植物性タンパク質の中でも栄養的に優れています。また、カルシウムやカリウム、鉄分などの無機質、比較的多いビタミンB1も含まれています。 ゴマを調理する際は、きれいに洗って焦げないようにそっと炒めましょう。また、半分程度しか刺さっていない状態で、ガーゼ袋に入れて瓶に入れ、ゴマ袋と砂糖を加えて焼酎を注ぎ、密封して保存します。3ヵ月間熟成した後、袋を取り出し、ろ過して保管しましょう。",
    "QA": [
        {
            "question": "ゴマは何歳ですか？",
            "answer": "ゴマは1年生の草本です。"
        },
        {
            "question": "ゴマの身長はどれくらいですか？",
            "answer": "ゴマの身長は約1メートルくらいです。"
        },
        {
            "question": "ゴマの種子は何個入っていますか？",
            "answer": "ゴマの種子は1つの部屋に10個以上入っています。"
        },
        {
            "question": "ゴマはどのような物質を含んでいますか？",
            "answer": "ゴマはセサミンなどの物質を含んでいます。"
        },
        {
            "question": "ゴマの特徴は何ですか？",
            "answer": "ゴマは光回転性があり、他の植物油と比べて光回転性があるのが特徴です。"
        },
        {
            "question": "ゴマの主成分は何ですか？",
            "answer": "ゴマの主成分は脂肪で、全体の50%を占めています。"
        },
        {
            "question": "ゴマの脂肪には何が含まれていますか？",
            "answer": "ゴマの脂肪にはコレステロール値を下げる不飽和脂肪酸が含まれています。"
        },
        {
            "question": "ゴマにはどのような栄養素が含まれていますか？",
            "answer": "ゴマには植物性タンパク質、カルシウム、カリウム、鉄分などの無機質、ビタミンB1が含まれています。"
        },
        {
            "question": "ゴマを調理する際の注意点はありますか？",
            "answer": "ゴマを調理する際は、きれいに洗って焦げないようにそっと炒めましょう。"
        },
        {
            "question": "ゴマ酒の作り方を教えてください。",
            "answer": "ゴマ酒の作り方は、ゴマ袋と砂糖を加えた焼酎にゴマを入れて密封し、3ヵ月間熟成させた後、袋を取り出し、ろ過して保管します。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 249,
        "QA": 341
    }
}